德州大風雪，ted cruz被人捉到飛去Mexico

#德州求生記 🇺🇸 ❄️❄️❄️
「腳暖身就暖...」受到極端氣候影響，以乾燥炎熱聞名的美國德州在過去幾天之內出現攝氏－18°C的酷寒。異常低溫的突襲癱瘓德州的電力設施，導致約200萬居民被迫在寒冷和黑暗中度過，目前已知21人因此死亡。而氣候不見回暖，且有可能一直持續到週末，當地情況——大停電導致部分家庭擠在車內、水管破裂、汽油短缺等——跟著持續惡化。此外，目前更棘手的問題也在於：部分德州地區的供水系統開始中斷。在缺電又缺水的狀況下，德州居民接下來幾天該如何度過這場寒冬？
.
解決「水」的問題是當務之急。德州目前141個縣市當中，約有590個供水系統的服務中斷、1,180萬居民受影響。這是因為酷寒低溫，德州的水管破裂，且在電力不足無法運轉水力系統的狀況下，導致部分地區開始出現缺水問題。
.
《NBC》報導，約700萬名德州居民在17日收到通知，表示水必須經過加熱後才可以飲用。但諷刺的是，在沒有電力的情況下要如何加熱飲用水？而就算在恢復電力供應、積雪融化以後，也還需要時間檢驗才能確保飲用水的品質。與此同時，低水壓、缺水的狀況也進一步影響德州的消防局、醫院和機場：低水壓讓消防栓難以運作、醫院要求社區停止扭開水龍頭以升高水壓、機場取消或延期航班等。
.
目前還不確定全德州的供水系統何時才可以完全恢復運作，尤其這也依賴電力系統恢復的狀況，才能得知。
.
面對大停電，德州許多民眾還是必須努力維持日常生活。有人跑到教會或旅館避難、也有人拿出厚棉被包裹著去搶購物資、更有民眾跑到還有供電的家具大賣場裡吃飯、睡覺。許多家庭必須擠在黑暗裡就著小蠟燭吃晚餐、到外頭砍柴再用烤肉架生火取暖、在烏漆抹黑的超市走道開手機燈購物（也因為沒電只能用現金交易）⋯⋯種種平常難以想像的末日場景，如今正在德州上演。一位休士頓民眾馬丁內斯（Barbara Martinez）向《CNN》表示，她一直在外面找柴燒，因為家裡已整整三天都沒有電。
.
「我們家只來了15分鐘的電，然後又陷入5、6小時的黑暗。」聖安東尼市民雷姆斯（Eder Lemus ）說。他們家的水管都已經結凍破裂，無法供水，所以妻子必須帶著孩子到別人家要水喝。「我們都會帶著水桶到鄰居家裝水，回家才能沖馬桶。」
.
也因為缺乏暖氣，許多人轉向用爐子、烤架、或是汽車暖氣等熱源取暖，但卻導致了另外的風險。《CNN》就指出，已有民眾因為徹夜在車上開暖氣而一氧化碳中毒死亡。目前聯邦緊急事務管理局（FEMA）正準備分配60台發電機、數百萬公升的飲水和數萬條毯子，希望能在下一波寒流到來前，提供有效協助。
.
就在德州冰凍危機時刻，美國社群網路又因為幾張照片而掀起軒然大波；有民眾在機場拍到「疑似」德州參議員克魯茲（Ted Cruz）一家人準備搭飛機，飛往墨西哥渡假的畫面。照片在Twitter上流傳，立刻衝上熱搜關鍵字，之中更多的是驚訝與憤怒夾雜的情緒：沒想到在德州最艱困的時刻，地方的重量級參議員竟然自己遠走高飛？
.
但因為這一系列疑似照中，被懷疑是克魯茲的人戴著口罩、也沒有明顯可以辨認就是本人的直觀證據，因此更多網友是忙著在照片裡尋找線索，確認到底是不是那位共和黨梟雄？各路指認的蛛絲馬跡裡，發現灰色口罩和克魯茲平時在議會配戴的款式一致，都是灰底印有「 COME AND TAKE IT」字樣與黑色砲管圖，這正是德州州長反對民主黨禁槍的回嗆名台詞。
.
其他線索比對下，許多人認為照中人物的髮線、特殊的耳朵輪廓、鬢角都和克魯茲「極為相似」，同時其他照片也有和克魯茲妻子非常相像的人入鏡，而確實也有一班飛往墨西哥坎昆的班機；儘管不是100%的把握、也有記者認為應等待最終查證，但炎上的社群網路幾乎咬定：這個渡假客根本就是克魯茲。
.
「泰德？是你嗎？我真不敢相信......」當輿論已經難以收拾，克魯茲本人方面經過好幾個小時仍未有任何回應。如果確實是本人，除了危難時刻撒手不管的譴責之外，在疫情時期還要搭飛機出國玩也是令人困惑；遑論飛機前往的目的地「坎昆」（Cancun），是一座位於加勒比海沿岸、氣候溫暖宜人的渡假勝地——在那裡，人們不需要用瓦斯爐烤腳取暖。
.
photo credit：AP（1）德州奧斯汀一位民眾站在流理臺上踩爐子取暖、（2）民眾就著微弱燭光吃晚餐、（3）超市店員用手機燈光照明陳列貨品、（4）德州冰天雪地中的馬。
.
#美國 #德州 #寒流 #極端氣候 #氣候變遷 #US #Texas #Houston #freezing #國際新聞 #udnglobal #轉角國際

eat shit cuck

ted cruz準備成為棄子

伊萬卡應該轉戰德州

是撚但啦
民匪黨啲政棍咪又係咁

背叛侵侵有報應

其實關參議員咩事
呢啲嘢唔係州長/市長負責㗎咩?

真係唔爭氣

係咪要佢死左自安樂

玩完

讓領導先走。

係twitter 比人屌到pk d comment

二五仔唔使理

咁正常佢係應該為民發聲 去籌款救濟 落手落腳去幫d要幫既人既
參議員唔係落order個個但係好大權力 係國會就係佢代表個州嘛
佢仲要係德州senator

站在道德高地， 指住人地唔做得唔夠， 鬥慘左膠又贏

德州大風雪， Ted Cruz 可以做乜？ 出黎剷雪, 派下毛氈， 派飯做下政治show, 咪又係有位俾人屌

應該要一齊好撚凍， 燒自己d錢生火取暖先可以夠慘

點解會咁柒，處理得咁差

ted Cruz 係柒，但美國左翼真係好痴線，咁都拉去Identity poltics同父權

唔止 最好停多幾日都唔好救聯邦打救
禾地大德州用槍發電就得啦係咪

美國死幾十個人算得啲咩 駛勞師動眾要個議員去跟？

其實由佢6/1撐侵開始一直係咁

Hawley 都係

Ted Cruz 玩撚猿

冇話要你鬥慘
但起碼作為德州senator
點都唔會德州一有事就走佬
的確冇講過做senator係要一齊受苦
但走佬對選民感覺會唔會太差
連政治show都唔做即刻走去避難就極樣衰

父權真係好好用㗎
就算你係正正常常
都可以話你用父權mindset諗嘢

因為Ted Cruz真係用「仔女好想去墨西哥」做理由去解釋點解會飛去墨西哥

點解唔係雪鳩死加州D 左膠

有咩問題

傻侵d支持者係咁撚樣

好似佢話本身係個女想去旅行好耐 而家先plan到時間去
之後唔知點解比人督爆左
佢老婆whatsapp話屋企好涷 所以呢幾日臨急book機票book酒店
仲話咩而家酒店房好平好抵

但呢啲都係行政機關做，關立法機關咩事？
就好似香港打風立法會議員出遊都唔會有人批評

你呢個講法，等於18區有民政署負責，又點需要區議員同立法會議員去出聲。

咩立法行政機關 講係咁講者
senator平時都做呢d野去籌下錢去查下d政府部門運作成點 提議下點調動d資源架啦

你試下如果深水涉大停電成個禮拜 得幾度涷到仆街
之後發現區議員去左日本浸溫泉po ig
你可以話區議員出黎派毛氈咪又係做show 但事實係好多野可以做到

CHINA JOE無即刻飛去德州，批鬥佢

仔女要aka women

好似已經解釋左啦喎

加州左膠咪燒撚死囉

自己做 Senate 都要照住啲 local 莊腳啦
Rep, Mayor 一大堆人跟你

實情就係
佢啲寶貝仔女緊要過你班賤民

係，加州係燒死唔係涷死 美國d天氣真係好痴線

希望加埋難民大軍去搶，我地香港國際戰線好歡迎入屋搶野強姦

真棄子

仲有robinhood聽證會搶第一個話要開，然後自己冇去
之前投反對香港手足救生艇仲成班盲撐，依家侵粉都屌佢判徒啦
根本係政棍

戇鳩，州長就話啫，參議員留響度托杉？

巴打心水清

Cancun Ritz Carlton 好好住
有冇人想一齊去

Ted Cruise 自己都話係"a mistake"
點知仲咁多連登仔出嚟護航

唔點解咁似人地而家鬧佢既野既

唔關人地事既阻膠AOC籌錢攞光環

叫左膠搵0antifa放火抗寒咪解決到囉

當初BAN左香港人life boat都好多人撐
笑撚死港豬

建設民主支那
撐ted cruz ban life boat

佢係最撐侵果幾個wo

證明連登仔唔識政治

一隻左膠開post。一大堆trolls出嚟附和，仲有以為Trump輸咗唔好使再睇啲trolls推咗post㖭

廢登一上台就讓美國人民一齊感受支那人停電嘅榮光。
廢登好波

呢件真係垃圾嚟，點解可以盲撐？

十年前聯邦政府報告已經寫明
叫德州佢哋 winterize 電網
係佢哋自己唔想跟聯邦政府規矩
繼續行自己果套先會搞成咁

其實真係唔關事

不過比人發現未比人盲屌

咁廢登係時候出黎拯救德州人，廢登好波

唔怪得之前話要準備後備電源同糧食啦

明顯係政治報復， 咁小事都想砌死ted cruz

Lin Wood 又中

你老母係同唐氏定唐狗交配先生到你咁弱智

Ted Cruz幫過香港人，唔可以話佢，拉

點解美國最近十幾個洲輪流停電，係咪冇買澳洲煤

d infra比大風雪整爛哂

咁香港區議員都會趁風災出來攞下彩，唔通又話： 呢啲嘢唔係張建宗負責㗎咩?。

可以做乜？ 唔等於可以乜都唔做，呢個係從政基本知識。

佢本身德州支持度已經好低

人地 AOC 都識出去籌 200 萬比災民，你唔係仲要人教你點做啊？

起碼都唔係跑去巴拿馬啦
出面大風大雪咁撚危險（可能會有機會害到人）都仲揸車去機場（佢自己都叫人唔好出街）跟住坐飛機走

都唔明點解可以有人幫佢口
林鄭坐直升機離地視察香港都夠離地
唔明點解ted cruz點會好似樓主所講 「（仲）可以做乜」明明就好多嘢可以做 起碼可以探討一吓德州電網發生咗咩事 或者至少起碼如果屋企冇問題嘅就唔出街

屌你老母仲香港立法會
訓撚醒未？
依家班撚樣打橫行都唔會有人制止到佢地呀

咁佢大撚鑊，下屆唔使選
明明係好機會加分
點解會搞到咁柒